[寧贈外邦] 本地化退潮 400港機師失業 入境處續批外籍機師簽證

35年歷史的港龍航空，在新冠肺炎疫情下，最終在去年10月，遭母公司國泰下令停運，畫上句號，員工即時失業。由華人成立的港龍，營運不久便推出本地機師培訓計劃，曾是培訓港人機師的搖籃，與由外國人為骨幹的航空公司形成強烈對比。

不過隨港龍結業，一眾本地機師亦不能倖免。事業從天空降落地上，有約400名本地機師失業。

不過有機師向《香港01》透露，港府無視數百名本地機師失業情況，入境處近期仍然向在港工作的外籍機師續發工作簽證，質疑違反以本地人優先的就業政策，浪費本地人才，令機師本地化走上回頭路。有機師更指，最諷刺的是不少失業機師曾向外國航空公司求職，對方卻指明聘用當地人優先，不禁嘆道：「我哋嘅優先權又係邊？」

雖然港府雖多番表示重視航空業，但疫情重創行界，港龍結業，連帶數以百計的港人港龍機師，頓時加入失業大軍。部分人被迫轉行，有人從駕駛空中巴士變成「揸巴士」，入職九巴做車長。不過未見港府向這批本地航空業專才伸出援手，譚頌熙更質疑，政府更有行政失當之嫌。

待業機師質疑港府無保障本地人優先就業

譚頌熙解釋，粗略估計全港約有逾千名持工作簽證、在本地航空公司工作的非本地機師，雖然行業接近冰封，大量本地機師失業，但當中部分外籍機師仍獲續發3年工作簽證。譚說，按入境處的《一般就業政策》，發出簽證的條件之一，涉及的工作不能輕易覓得本地人擔任。惟譚質疑，現時數以百計本地機師失業，質疑入境處延長外籍機師簽證的理據。

譚頌熙指，全球多間航空公司都有裁員，但各地均有優先保障當地機師就業的政策。而多名本地機師，近期曾申請外地航空公司的機師職位，如台灣、日本、越南等地的航空公司，對方均強調，即使日後有招聘計劃，亦會優先聘用當地機師。他舉例指，新加坡政府更向當地航空公司提供資助，保留當地機師，「香港唔止係無畀優先權我哋，甚至（政府幫手）繼續留住一班揸住工作簽證嘅機師喺香港，寧願放走本地機師。」

外藉機師係指邊d國家?

你移左民咪係外籍機師

港共政權邊會理香港人

鬼佬面前
華人含撚

中國人站起來揚眉吐氣
怎可能要繼續俯首稱臣

蚑那淫民共禍蟈

其實真係好on9
去外國 又係人地優先
自己地方又冇得係優先 file晒投訴 入境又可以唔理 繼續出visa

但其實七年已經有永久居民
啲鬼佬一早有
除非講到明中國籍

本地D航空公司邊個擁有???
中共就係要你地做順民.

另外日本航空,或美國航空個D當然請番本地人.
(通常由本土[美國]飛來香港)

重去奶外國？

至少三四百個 未夠7年
仲係國泰做緊 近排仲續到working visa
聽聞有d working visa expire埋都仲照出糧
就係要出糧比鬼佬 都唔請返本地人 咁都冇問題？

嗰堆外籍機司全部CIA嚟
入境署已犯國安法

我都好期待唔跟seniority
郁哂啲貴機師既一日

港共不嬲係咁架啦

公司角度 佢一開始follow contract 跟seniority炒人 我覺得make sense
但入境處有general employment policy唔跟，係本地人可以做呢份工既情況下繼續出working visa就on9囉
But this is 香港政府

總之貼01就拉！

有無組織比港共政府更憎香港人？